【九西補選】深宵遺憾不獲支持 馮檢基今午指理解民協或受壓

2018年10月16日

【九西補選】深宵遺憾不獲支持 馮檢基今午指理解民協或受壓

建立時間 (HKT): 1016

(新華社)

民協昨晚議決支持工黨李卓人代表民主派出戰九西補選，去信拉票食白果的前民協馮檢基深宵回應指，對民協從堅持初選到忽然支持欽點Plan B表示遺憾，中午則在Facebook發帖稱理解民協決定，，指民協絕少改變改變已公開的立場，聲言「可能受到前所未有的巨大壓力」。

被DQ的劉小麗今早則在電台節目衷心感謝民協，指知道這對民協來說是很困難的決定，或面對政治前途上的風險，指民主派目前必須讓李卓人及民主派贏回一席，自己暫時未有考慮日後參選與否的問題。

上周五始報名參選的李卓人至今未獲確認選舉提名，但已獲民協支持，以示民主派團結一致對抗保皇陣營及反DQ。

劉小麗今早則於電台節目指，自己無法申請法援，而民主派的守護公義基金亦要援助不少官司，雖然財力上未知能否應付，但道理上一定要提出選舉呈請，「因為唔可能畀人扭曲自己嘅政見」。

對於被選舉主任指為「始終如一」支持自決，劉小麗直斥說法扭曲，強調自己「始終如一、從一而終地冇支持港獨」，解釋2016年參與自決聯署，也是為了捍衛其他人的言論自由，並非自己的倡議，不滿自己從一而終支持修改《基本法》，卻變成從一而終地支持港獨。

至今六名參選人中，除劉小麗已被DQ，只有馮檢基及獲建制派支持的陳凱欣獲確認提名，李卓人、伍廸希、曾麗文至今妾身未明。

立會補選新聞，《蘋果》一網睇晒

上一則
上一則
指政府賠償方案誤導 馬屎埔農民提司法覆核求以人為本

下一則
下一則
涉強姦女律師 庭上揭被告商人留言：你只係想我做你司機工人

泛民圍剿基哥

其實基哥得罪你泛民乜撚野？
上次初選排第2都讓步
今次叫你泛民搞初選又唔肯，佢都講明劉小麗入到閘就會退選
而家d票寫住你工黨李卓人個名？

邊個弱打邊個，棄船逃生理論

其實真係睇肥佬黎嘅喜好。唔係好明點解要將16年新界西何君堯3萬5票入最後一席嘅責任推哂落馮檢基度，根本就輸咗搵戰犯。點解覺得投馮檢基嘅人會因為無佢喺度就會投畀李卓人先？

民主喎

不如話佢得罪晒民協自己內部

霸住個位咁多年，完全冇諗過世代交接。民協越做越縮，自己區議員都頂佢唔順離黨走人。

你提醒埋上屆立法會選舉柒事

自己區議會選唔到 (雖然被鎅票)，又唔學AV 仁退休，重要去新界西空降參選，結果又再輸多鑊

因為唔可能畀人扭曲自己嘅政見

所以唔係自決？

自決唔見得人